给定一个链表，两两交换其中相邻的节点，并返回交换后的链表。

**你不能只是单纯的改变节点内部的值**，而是需要实际的进行节点交换。

```
输入：head = [1,2,3,4]
输出：[2,1,4,3]
```



思路一：迭代法

首先创建一个哑节点作为新的头节点，再用一个新的指针*tail指向它，我们每次改变该指针之后的两个节点

```
改变前： tail -> node1 -> node2
改变后： tail -> node2 -> node1

操作步骤：
tail->next = node2;
node1->next = node2->next;
node2->next = node1;
```

修改之后，我们将tail指针移动到下一对要改变结点的前驱结点，当tail指针之后的结点不够两个时，我们无需再改变，直接返回即可。



```c++
ListNode* swapPairs(ListNode* head) {
        ListNode *dummy = new ListNode(-1);

        dummy->next = head;
        ListNode *tail = dummy;

        while( tail->next && tail->next->next ){
            ListNode *node1 = tail->next , *node2 = tail->next->next;
            tail->next = node2;
            node1->next = node2->next;
            node2->next = node1;
            tail = tail->next->next;
        }

        ListNode *newHead = dummy->next;
        delete dummy;
        return newHead;
    }
```

<b>复杂度分析：</b>

时间复杂度：$ O(n) $

空间复杂度：$O(1)$ 



方法二：递归法：

我们将每两个结点看作一个子问题，对于当前两个节点，我们定义第一个节点为head，第二个为newHead，显然交换完成需要 $ head->next = newHead->next , newHead->next = head $, 完成交换后，我们将进入下一个递归子问题中，即下一对交换节点。但是$newHead->next$ 就是下一对交换完成后的头节点，因此我们采用递归方式，让他返回正确头节点$ head->next = swapPairs(newHead->next)   $  .递归结束的条件为当前头节点或下一个节点为空。

```c++
ListNode* swapPairs(ListNode* head) {
        if( head == nullptr || head->next == nullptr ) return head;

        ListNode *newHead = head->next;
        head->next = swapPairs(newHead->next);
        newHead->next = head;
        return newHead;
    }
```

<b>复杂度分析：</b>

时间复杂度：$ O(n) $

空间复杂度：$O(n)$ 

